%LECONs : 156 (Exponentielle de matrices); 220 (Equations differentielles)
%DEVs : O(p,q); Surjectivite de l'exponentielle de matrice
Nous allons étudier la construction de l'exponentielle et quelques une de ces propriétés algébriques et fonctionnelles \cite[p.57]{MneimneTestard}. Soit $K$ un corps tel que $K = \R$ ou $\C$.

\begin{definition}
	Soit $A$ un élément de $\mathcal{M}_n(K)$; l'exponentielle de $A$, notée $\exp A$, est la somme dans $\mathcal{M}_n(K)$ (qui est complet), de la série normalement convergente $\sum_{n=0}^{+\infty} \frac{A^n}{n!}$.
\end{definition}

\begin{prop}
	La matrice $\exp A$ est un polynôme en $A$.
\end{prop}

\begin{req}
	Il n'existe pas un unique polynôme $P$ tel que pour tout $A$, $P(A) = \exp A$ (on se ramène au cas $n = 1$ et on pense aux dérivées).
\end{req}

\noindent\begin{minipage}{.46\textwidth}
	\begin{prop}
		Si $BA = AB$, $\exp(A + B) =\exp A \exp B$.
	\end{prop}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.46\textwidth}
	\begin{footnotesize}
		\begin{proof}
			Formule du binôme et convergence absolue des séries.
		\end{proof}
	\end{footnotesize}
\end{minipage}

\noindent\begin{minipage}{.46\textwidth}
	\begin{cor}
		$\exp A$ est inversible d'inverse $\exp (-A)$
	\end{cor}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.46\textwidth}
	\begin{footnotesize}
		\begin{proof}
			On applique la proposition précédente à $A$ et $-A$.
		\end{proof}
	\end{footnotesize}
\end{minipage}

\noindent\begin{minipage}{.56\textwidth}
	\begin{prop}
		On a $P\exp(A)P^{-1} = \exp(PAP^{-1})$.
	\end{prop}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}{.36\textwidth}
	\begin{footnotesize}
		\begin{proof}
			Argument de continuité.
		\end{proof}
	\end{footnotesize}
\end{minipage}

\noindent\begin{minipage}{.5\textwidth}
	\begin{prop}
		On a $\det(\exp(A)) = \exp(\mathrm{Tr}(A))$.
	\end{prop}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}{.46\textwidth}
	\begin{footnotesize}
		\begin{proof}
			Trigonalise (dans $\C$) et on applique la conjugaison.
		\end{proof}
	\end{footnotesize}
\end{minipage}

\begin{theo}
	L'application $\exp : \mathcal{M}_n(K) \to GL_n(K)$ est une application de classe $\mathcal{C}^1$ (et même analytique); sa différentielle en $0$ est l'identité.
\end{theo}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		Utiliser le théorème sur les limites des fonctions différentielles dont les dérivées convergent uniformément sur les compacts ou utiliser le caractère polynomial. Le calcul de la différentielle est un développement à l'ordre $1$.
	\end{proof}
\end{footnotesize}



